世衛宣布武漢肺炎疫情是全球大流行

世衛宣布，新型冠狀病毒疫情現時已屬全球大流行。

世衛總幹事譚德塞在日內瓦說，世衛對疫情擴散和嚴重的驚人程度深表憂慮，經評估後認為，新型肺炎疫情已具有大流行的特徵。他說，從來沒有見過由冠狀病毒引發的疫症大流行。

譚德塞在記者會說，全球各國仍然可以改變疫情的發展方向，呼籲做好偵測、測試、治療、隔離、追蹤和動員民眾參與應對的工作。

細胃：阿媽係女人